前奧巴馬幕僚長：零售業畀人炒？學寫 Code 啦，六個月搞掂！

我都唔係寫 code ，乜原來學6個月就得做咁好？
民主黨咁撚離地，唔怪得。

得架

cs大學生痛哭

咁正

學寫hello world 一日搞掂

有天份咪得

Google Introduces 6-Month Career Certificates, Threatening to Disrupt Higher Education with “the Equivalent of a Four-Year Degree”

咁似英國嗰單新聞

我自學左3個月
想做IT點睇

學用毛筆寫

六個鐘都唔駛

如果便利店收銀都可以6個月學識寫 code ，唔知到時呢行平均人工幾多？

正

口脗似十足港共班離地高官，支那病毒真係會傳染嫁

有冇 6 個月 CPA / PCLL 課程？我 7 仔賣燒既

[⇩ 民主左派 = 支共⇩]
[⇩ 左膠 = 西方粉紅⇩]

係咪類似用完wix就當識寫網頁嗰啲friend

我會好奇 Rahm Emanuel 本身識唔識 coding

幾時講，佢個新老細以前都咁講，可能係民主黨共識

諗野差唔多既遮

背書 Bootcamp 速成法

鏟煤轉去寫 program ，正

今日先有人post唔好入4個月coding bootcamp
原來其實要讀多兩個月先得

連登神科

programming其實即係學多一樣language
你速成半年法文，咩程度自己諗

6個月學寫print out Hello World賺錢

cout<<“hello world”;

學識先算啦屌

printf("hello world");

遲d ai寫埋code咁學咩

啲傻仔見到呢張圖係咪扯哂旗

System.out.println ("Hello World");

死撚開啦 成班垃圾學幾個月寫pat屎

唔好搞笑啦
D 人Basic Algebra 都唔識識寫Code

今日4:00pm係公園見到個乞衣,而我就用緊手提電腦寫緊個程式.....

程式行極都錯, 要fix bugs. 但我唔知邊到錯...

個乞衣突然行過黎坐左係我身邊

見佢咁慘, 我就打算俾$100 打發佢走

佢雙手收左我$100蚊, 面露笑容, 準備離開...

就係佢準備離開既時候..

個乞衣緩緩地指著我notebook個screen..

講左一句，這裡少了個分號.........

CODE 4個字?

其實唔難

點只學一樣language，其實programming好撚多其他野要學

就好似港共叫人去大灣區搵食咁簡單

認真，6個月真係得，試過由零學起javascript/css/html，3星期有個product

System.Console.WriteLine("Hello World!");

個個都想讀CS就係因為見到張圖
1000個香港CS仔都唔知有冇一個得
得個位分分鐘係大陸人/印度人黎香港讀書

學還學 咪比香港d ai bootcamp呃錢

正常係要背後構思好點寫編文章，再學果種language寫出黎

寫咩？ "hello world"？

其實好考天份
你trace唔到咁多object就係唔得
根本唔係個個都岩做

咪撚玩啦 真係會比到啲假希望傻仔

上LinkedIn睇下呢啲intern trainee仔CV先

人地小學雞嘅年紀左右已經開始生涯規劃 build up緊個profile

console.log(“hello wold”)
print(“helloword”)

咁簡單大學駛鬼讀四年咩，就咁整個minor 就得啦

其實用腦 debug 個到已經考死人， 唔洗講到 OOP 咁複雜。

校園台個個都ff緊CS畢業入fb/amazon/google/apple

係真唔係呀 我學咗成年先有少少成績咋喎
仲要係賺唔到錢
最後都要讀書搵返份工 雖然都係相關嘅嘢

ptgf/ptbf 咪仲快

language只係工具
背後啲algo/structure/design先係值錢嘅地方
人地cs起碼讀3-4年 6個月學到啲乜自己諗

Coding根本人人入到行，只需要一部電影坐喺屋企
日夜coding 一定好快上手。

如果個個人自己有心
連六個月都唔洗
不過呢D程式一早有曬幾百間公司整
成套配件咁SELL畀人
依家先做一D人人都做既野係CS大忌
整完原來市場已經用緊另一套就揼春啦
但要為左搵飯食寫CODE會好痛苦
加上又唔係一本經書打天下
6個月後又一個新既6個月
唔係人人都頂得住

big 4 conversion真係4個月速成CPA

作為一個it，其實你真係學6個月已經可以做基本野
要識幾種語言另計

入行寫code堅持到兩個月咪當你贏囉

起碼都 degree 啦下嗎？

學踢波去踢英超仲好揾啦

<h> Hello World </h>

學code最難唔係學 係要坐定定成日諗點code

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

好多IT ling喺度

寫 program 唔係咁易㗎

即係點？

MessageBox.Show("Hello World");

我見有人覆 話佢相信佢個細路5-6個星期就學倒

條友有前科
六個月做教師 六個月做工程師

for(i = 0; i++)
{
Printf(„Hello World\n“);
}

Basic Algebra關寫code咩事？

同連登仔一樣，個個都話轉行做IT

你當你想整件傢俬出黎, 你打開工具箱見到各種工具, 去到倉庫有各種材料
咁你一個新手當然要學用每樣工具, 要知啲材料有咩特性

好啦, 真正個問題黎啦: 其實你想要整件乜野傢俬出黎? 件野應該要係點?

離地撚

明白哂

現實係個個都想學，但唔係個個有恆心學到能夠工作既水平

想問有冇6個月總統bootcamp

點解我地要讀咁多年
佢地幾個禮拜就學識

識寫Hello world就可以Hack Nasa

因為你地讀既唔係佢地個course

識玩Scratch咋

淨係寫code唔難6個月學到有幾難？system design有其他用做，code monkey真係好易train到出嚟

問題係啲coding 工好多已經都 outsource 咗去印度？

當你學廣東話 6個月學識曬所有字
然後你想寫篇文出嚟

你冇內容 冇結構 冇組織 冇文法
到最後你都係一隻字都寫唔出
仲未計同一句/同一段可以有幾種寫法
邊種先係最好 點解會係最好 唔同角度睇會唔會有分別

學識用一種language/一個library你背曬份documentation就得
但係學識programming係另一回事

侵侵勁努力搞好經濟
班撚樣叫你收皮

其實真係好多人自學入行
就算入左行都係要不斷自學新野
不過係咪個個都學就一定識呢？同埋有幾多人學學下放棄呢？

Ok

全世界開頭example都係hello world

Sor自膠

Learn to code 本身係memes嚟，左翼嗰邊唔係第一次俾人笑，點知有咁大粒嘅都講

其實唔少人學excel學咗成世都係唔多識用 複雜少少已經唔明 唔需要擔心咁多人學得識coding

諗起周星馳套功夫

巴打正解
Btw 小小對於依家全民IT既感想

Coding其實係用邏輯做話言寫一篇文出黎
剩係識問人識唔識多種language個d肯定係門外漢
Java python c++只不過係工具，即係紙筆
邏輯夠好既根本邊隻language都寫到出黎
轉左language就唔識打code個d就唔好話自己識Coding

記唔記得 payme 第一日點衰
同埋國泰點走漏啲客戶資料
仲有上個月某銀行啲月結單亂哂大龍

CODING呢啲係真專業
無邏輯既人,係學幾耐都唔識, 或者轉少少個腦就hang晒機

咁德州班工人唔會失業

仲可以轉型

從前
有三隻小豬
第一隻用茅起咗間嘢就訓
第二隻用木起咗間屋覺得好穩陣。。。

有咩寓意？

理論上乜degree都得

6個月係熱身咋
第2個6個月先係真正開始
algo, library, design pattern 一堆野邊會學得曬

大學課程cut晒啲通識科、FYP
再減走晒啲sem break，日日上足8個鐘堂
縮到得6個月學習時間都勉強可以
不過吸唔吸收到咁快就好睇有無天份

咁可唔可以寫Code學邏輯?

Cut 咗呢啲嘢嘅話
我唔會稱呼呢啲人叫大學生

咪玩啦 大把CS U GRAD 都未必真係識寫

離地離撚到出埋太陽系

有好多人生活成世人唔識思考問題
要將每件事明確咁拆做if then else , 仲要分析埋唔同既想法有咩BUG
其實唔多關CODE唔CODE 事, 係個人點學都只會識表面果層

哦......

IT != Software Engineering

Lyft股價跌到仆街
而家人工可能連一半都冇

print 'hello world'

print("如果便利店收銀都可以6個月學識寫 code ，唔知到時呢行平均人工幾多？")

好又一餐唔好又一餐
些粉食個撈麵同茶記嘅分別係飽唔飽肚
港式茶記同星級餐廳嘅分別就好唔好味
酒店浦飛，自己落廚，營養師餐單，私房菜都各有分別

鄭松泰有同學了

Then == ?

做project都做死
每日8個鐘上堂
另外再花8個鐘寫program

個certificate係for IT support

又成班it狗死哂出黎

咁失業你咪去返零售業囉, 你未學過內循環?

Hello Nasa

離地程度泊得住港共班廢官

我幫大家翻譯晒樓上啲留言

IT要我呢啲天才先做得
你地班唔係讀IT唔會做到
為左你地好先叫你地收皮咋

全世界都睇唔起IT狗

六個月淨學一隻program language 其實得既，有天份既話⋯

係，好似 non-account major 都得，但收銀、鏟煤有冇 degree？（我知有既，但唔係多囉）

hello world係program界約定俗成的規矩嚟，所有language第一堂肯定係學打hello world
所以講得出hello world一定係it狗

當條友連A+5=10都睇唔明嘅時候,真係好難相信佢會明咩係variable

雖然話coding係要求有番咁上下邏輯
但打一條functional既code其實係一種表達能力
所以學寫code其實只係學緊點樣表達因果關係而唔係學邏輯

哦 我明白啦 多謝手足回答

好多人學幾個月寫code就以為自己識
仆你個街 我有啲同事中學大學都無讀過IT相關既野
半途出家讀兩三個月攞張廢既cert就當自己識 做野廢撚到 仲要以為自己好叻

咁又太誇張，方程式代數係中一數學程度黎wor ching